懷疑自己有輕度抑鬱..

有無人可以救下我
平時自己有咩都會收收埋埋唔鍾意同人講
呢一年左右開始成日自己匿埋亂諗嘢
無原因咁喊
仲會開始有自殺念頭
覺得所有嘢都好唔如意
仲慣咗一有嘢煩就會摺埋自己唔理人唔覆機幾日
仲有好多好多
keep咗一斷時間 嗰排都無咁嚴重
到呢幾日又有好多生理上人際關係上嘅嘢煩
做咩都無乜心機 食嘢無乜胃口
明明無嘢都會想逼自己喊一餐
啱啱上網做過啲抑鬱自測話我初步測到有嚴重抑鬱
雖然網上個啲應該信唔過
但呢段日子真係好辛苦
除咗喊之外我唔知可以做啲咩...
我覺得個腦好似住咗第二個人咁
好似魔鬼 係咁想引我去自殺

希望一切都係我諗多咗

不如搵人傾下計

同你一樣

一直有keep 住同人傾計
但一有嘢唔開心就會想收埋自己
唔想理全世界

其實我唔肯定自己係咪真係有抑鬱 定只係情緒低落
但我覺得好辛苦 困擾咗我好耐

你係有抑鬱，睇下好啲

嗯 都係嘅
可能最後都只能靠自己走出黎

啱啱搵咗社工 希望幫到我

唉 我都唔知可以點自救

我就睇醫生，但好貴
啲藥食到個人日日都想訓

心理醫生？
我一定負擔唔起 我只係個半工讀嘅學生...
睇下社工可唔可以幫我轉介去公立個啲

搵啲野分散下注意
寫下書法 硬筆字 畫畫

精神科，每次覆診都要千幾
所以睇左半年見自己冇咩野就cut咗

其實我平日都有好多嘢做
返工返學個啲
成日都有諗住學多啲手藝 但硬係對所有嘢都無咩興趣

貴成咁...啲藥係咪無可能自己買到。

如果讀大專， 學校有免費輔導可以睇下先。

但個啲好似無咩用
都係一對一搵個人安慰下你咁

我頭先都上網做左啲測試
佢話我有抑鬱症同焦慮症可能好高
成日亂諗野搞到身邊既人一次又一次咁走

係...我都係做咗幾個測試都話我好高機會有
但焦慮就無

叫春同抑鬱唔同

如果係都好啲
但唔係純粹因為情情塔塔
同時間仲有家庭朋友學業前途身體要煩

我成日都因為小小事而幻想好多野出黎...
因為咁搞到自己唔開心 身邊既人走完一次又一次
我都會諗過自殺 但怕辛苦

最尾幾句好中，好似內心有個人影響住你，明明唔想諗個啲野又不停逼你諗，好似要同佢搶奪個腦既控制權咁。

同巴打你好似
我都諗過好多次想死 但自己又驚痛
我身邊啱啱就有個人比我啲情緒搞到唔想理我

Same

你就係

你有冇成日自言自語 自問自答咁？
好似有個人同我講野咁
我會無啦啦講一件事 之後自己會答返自己
係囉 呢個仆街黎 仆街死啦 咁

啱..明明問心自己無咩原因想死
但就偏偏無啦啦想去自殺
啱啱搭火車仲有念頭想跳軌
係醒起連登仔好憎人阻住佢地收工就收返

原來連登都有咁多人比抑鬱困擾

咁你話係就係啦 你開心就得

咁我又無咁誇張 呢啲應該真係精神病嚟架啦喎

我女朋友都因為咁離開左我
搞到我仲唔開心左
我平時無咩野 同人有講有笑
但會無啦啦因為小事而內心極度崩潰
覺得對方覆個訊息好似出軌咁
好多野諗好多野幻想

我都係半工讀
日日都唔知為乜
返工放工
對咩都無興趣咁

似係喎，係咪長期好似有舊陰雲遮蔽自己心情咁？
快d去睇醫生穩陣

其實有時都幾無助
身邊嘅人都體諒唔到自己
其實好多時我地都唔想咁 控制唔到

我都係
返工又唔係為學嘢
純粹攝時間同搵錢
返學又為滿足屋企人
根本好多時都無個精神寄托喺度

我係間唔中先係咁
唔知點解 一有樣嘢困擾自己就會諗埋其他無關痛癢嘅事 張啲唔開心愈放愈大

係...好無助 女朋友就覺得我係發脾氣
唔理我 遠離我 但佢唔會諗下體諒下關懷下我
真係控制唔到 愈想控制就愈激動 係咁自己講野

same here

每日都有自殺既念頭

我都係咁 因為一件事 就會諗起所有唔開心既事
無限放大 但我反反覆覆咁
無啦啦好似諗通左咁 無啦啦又崩潰咁

其實我地根本咩都做唔到
要佢地體諒我地可能仲辛苦咗佢地

都唔知應該開心定唔開心
遇到咁多同路人

巴打你應該嚴重個隻 睇睇佢好

其實諗返轉頭可能只係好少事
但唔知點解個腦就係鍾意亂諗 放大哂所有唔開心 自己都控制唔到
我又係無啦啦會無事 但無啦啦會勁想死

我想問，如果睇左醫生 食埋藥 會有咩感覺？真係會好轉番？

血清長期不足

呢層我真係唔知
我都無睇過精神科醫生

啱啱上網睇咗
係咪都係要食抑鬱症藥先解決到...

我有朋友睇過醫生
佢話啲藥食完成個人好呆濟
反應好慢 唔算好有用
仲要好貴
但可能個療程好耐 慢慢會好

社工完全係廢
建議你睇咗家庭醫生先，輕度情緒病嘅藥其實全科醫生已經有
唔駛一開波去睇專科架

但係我唔肯定自己係咪真係有病..
因為我係一時時 唔係成日keep 住

病向淺中醫

搵咗社工 佢約我出嚟傾 但我唔想..

唔緊要嘅絲打，情緒病其實好普遍，我屋企好多長輩都有，就係因為唔肯定，所以要去同家庭醫生講問吓佢意見。
另外雖然話社工係廢，但都睇埋冇壞嘅，因為佢都可以做到轉介。
加油呀，有咩問題隨時出聲，唔好收收埋埋

多謝巴打你先
其實到而家為止都未firm係咪真係有事
要聽下社工點講

其實血清不足好易知
你有無試過其實唔係發生乜野事, 但想法都好負面? 咁樣9成9奶左野 簡單方法就係做運動, 做運動都唔得就睇醫生

我係發生好少事 但都會將件事同其他事放大哂 好小事都可以勁唔開心

都唔知為乜

係無原因架 失驚無神都可以頹幾日

身體因素定人為

身體因素要食藥
人為因素食藥幫到一時，但你要放低心中既執念先得
見你之前比男朋友傷過，係唔係心中仲有野未放低?

係呀 諗返轉頭覺得好少事姐其實
但當下既感覺 覺得自己比呢件事纏住 好大件事咁 抖唔到氣咁 好辛苦

擺明係情緒病
睇醫生 食下藥一定會好d
有幾位朋友都有類似情況
食藥真係會好 返唔返發果d就將來既事 唔洗諗住
如果真係情緒病，係生理問題，好難話傾下計見下社工輔導下就好返 所以睇醫生食藥最實際
好似話你睇完私家 確診既話叫佢轉介你去公立 咁負擔就會細d
加上無野緊要得過健康
呢d錢係要比
唔係既你咁頹咩都無興趣做既
d錢留係度都無用

我放低咗..但係每次唔開心嘅原因都唔同
係好小事都可以唔開心幾日

exact7ly

係果件事之前你有無類似既情緒呀？

我係諗住搵社工會幫我轉介到去公立啲精神科醫生..因為我而家真係無經濟能力，無理由借錢去睇醫生...

散之前無架 可能叫做有個人分擔同有嘢比我寄托

肯踏出呢步都已經好好

咁我諗你宜家既情緒可能源自於創傷，我自己間中都有
如果影響到你生活真係要睇醫生，有機會係你生理上既失調
同埋生活上有咩唔開心可以講出黎，講比身邊可靠既人知呀
可能你會覺得煩到人，但真正關心你既人唔會覺你煩
要學識同唔開心共處，唔開心唔係罪過

其實我都估唔到咁大件事
一直以為個個人都會咁

唔知點解我自己真係好抗拒同熟嘅人講自己嘅嘢
反而會傾向同網友傾

三年前我都係呢個狀態
我個段時間返而冇咩點喊 但係長期都係好麻木
個腦成日有啲好奇怪嘅想法
覺得有人會讀到我諗咩
自殺其實可以返返去過去再嚟過
好無稽但呢啲奇怪想法成日都會出現
無自殺嘅勇氣但日日都ff自己突然死咗
每朝梳洗都唔想望鏡嘅自己
somehow我捱過咗 而家生活都正常返
希望樓主都可以

絲打呢段生活點過
啲情緒一嚟就日日都行屍走肉咁
好後悔自己啲情緒逼走咗身邊好多人

我覺得都關事架，失調得即係身體覺得有問題
搵熟人傾硬係覺得好難為情好難開口咁，想搵d 唔係自己圈子內既人講會易d開口
但如果你搵圈子內既人傾係會快d recover到，當然果個人都要識一定既傾聽技巧，唔係兩下就judge你對或錯

唔好嗌交 唔好嗌交 相嗌唔好口

但係對住啲熟人真係講唔出
我成日都覺得其實搵人傾都係講返啲自己都諗到嘅嘢
根本就無咩實際作用 不如自己唔開心好過

好多腥港人都有

做下運動有幫助

又係你個迷韓mk

如果係咁 我諗我都有

聽你咁講似乎佢地唔係好識去做聽既角色
以前有個抑鬱既朋友同我講，抑鬱既人揾我傾訴唔係想要解決方法同個人經驗，係想要一齊圍爐放下負，聽完一齊呻下咁

我平時係開心果 對住人個時會keep住hyper
一返到宿舍就係 頹hea同係咁瞓覺
我之後搵咗件我覺得好有意義嘅嘢去做
分散咗自己注意
個邊又俾咗啲recognition我
之後就慢慢行咗出去

其實可能都係 但我未試過呢啲方法
要搵到一班人同我圍爐都好難...

有原因地好傷心 一段時間企唔返起身都正常 時間可以幫到
但如果好耐之後 覺得明明overcome左果d唔開心既經歷 但仲會無原因都咁樣 影響埋正常生活 就應該真係情緒病
香港人應該都多呢d問題
最緊要接受 食藥 同埋唔好急 同佢共處 慢慢佢就會遠離你

其實都係要搵個寄托
我都有諗過 搵工作/興趣
等自己唔洗再諗其他唔開心嘅嘢
但係始終都做唔到 根本就無咩心機去做落去

唔理個社工好定唔好 你肯搵人傾已經好好架啦
你有冇最close嘅朋友？試下搵佢地傾 或者屋企人又好

其實我放低咗前度好耐架啦...
但係唔知點解都keep 住成日咁
雖然唔係話好密 但都搞到身邊啲人覺得我好難相處 好辛苦 我又真係控制唔到

我真係好抗拒同身邊熟嘅人分享自己嘅喜怒哀樂

其實呢啲真係機緣巧合 可遇不可求
有時可能真係咩都唔想做 有時真係叮一聲就會嚟

加油 記住你唔係得自己一個!!

Nobody will coming 係你腦認知未諗得通，你個腦自能靠自己....

我覺得都幾適合你睇

cacao inspiration】憂鬱患者給生活的40 條建議

英國作家麥特·海格（Matt Haig）《活著的理由》來自於作者二十四歲時，不幸被命運選中，成為憂鬱症患者。他曾站在懸崖邊企圖自殺，離死亡只有一步之遙。英國《衛報》認為，這本書不是那種普遍意義上的自救書，它反映了個體生命對危機的應對方式，具有強烈的個人色彩和創造性。

以下是他給生活的40 條建議

1.快樂出現的時候，享受快樂。

2.小口慢飲，別狼吞虎嚥。

3.對自己溫柔些。少工作，多休息。

4.過去的一切你都無法改變。這是基本的物理原理。

5.小心星期二和十月。

6.寇特·馮內果是正確的：閱讀和寫作是迄今為止人類發現的最有營養的冥想形式。

7.多傾聽，少說話。

8.無所事事的時候不要有罪惡感。也許工作比無所事事對世界的危害更大。但可以完善你的無所事事，讓它是覺知的。

9.覺察到你正在呼吸。

10.不論在任何地點，任何時刻，都要試著去發現美。一張面孔、一句詩詞、窗外的雲、塗鴉畫。美可以淨化思想。

11.恨是一種毫無意義的情緒。就像為了懲罰一隻蜇你的蝎子而吃掉它一樣。

12.出去跑步，再做點瑜伽。

13.中午之前沖個澡。

14.遙望天空。提醒自己宇宙是多麼浩瀚。抓住每一個感受遼闊悠遠的機會，這會讓你看見自己的渺小。

15.善良。

16.要認識到想法只是想法。如果感覺想法不合理，就跟它理論，即使你已找不出道理。你是你頭腦的觀察者，而非受害者。

17.不要漫無目的地看電視。不要漫無目的地上社交網站。要清醒地意識到你正在做什麼，為什麼而做。別不重視電視，你要更重視它，這樣你才會少看。無節制的娛樂將使你注意力分散。

18.坐下，躺下，不動，什麼都不做。觀察，傾聽你頭腦的聲音。不去評判頭腦裡發生的事情，隨它吧，就像《冰雪奇緣》裡的白雪女王一樣。

19.不要杞人憂天。

20.看樹，靠近樹，種樹。（因為樹很棒。）

21.聽YouTube上面那個瑜伽教練的話，「走路，好像你在用腳親吻地球一樣。」

22.生活，愛，放手。

23.酒的數學是乘方運算。你喝得越多，就越想多喝。如果你很難止於一杯，那麼更不可能止於三杯。加法就是乘法。

24.當心那個縫隙。你現在身處的地方和你想去的地方之間的縫隙。只是想一下它，那個縫隙就會擴大，你就有可能掉到裡面去。

25.閱讀一本書，別去想著要讀完它。只是讀。享受每個字、句子、段落。別期待它結束，或永不結束。

26.在最深層次，宇宙中沒有哪種藥比善待他人令你感覺更好。

27.聽聽哈姆雷特——文學作品中最著名的憂鬱症患者，對羅森克蘭茨和吉爾登斯特恩說的話：世上之事物本無善惡之分，思想使然。

28.允許他人愛你。相信這份愛。為他們活下去，即使你覺得毫無意義。

29.你不需要這個世界理解你。沒關係的。有的人永遠不會真的理解他們沒經歷過的事情，但有些人會理解，要對理解你的人心懷感激。

30.朱爾·凡爾納勒寫過⟪無限的生命⟫。它是像海一樣浩瀚的愛與情感世界。如果我們沉浸其中，將找到無限，找到活下來所需的空間。

31.凌晨三點不是試圖理清人生的時間。

32.記住：你一點也不怪異。你是人，你的一切行為、感覺都是符合自然的，因為你是自然界的動物。你就是大自然。你是類人猿。你生活在這個世界，這個世界活在你心中。一切都是聯結在一起的。

33.不要相信什麼好壞，輸贏，勝負，高潮低谷。在你的最低處和最高處，無論你是快樂還是絕望，平靜還是憤怒，都有一個最核心的「你」是始終不變的。這個「你」才是最重要的。

34.別擔心因絕望而失去的時間。熬過絕望之後，時間的價值將會翻倍。

35.對自己透明。給你的頭腦建一座玻璃房。觀察。

36.讀艾米莉·狄金森，讀格雷厄姆·格林，讀卡爾維諾，讀瑪雅·安傑盧。讀一切你想讀的，讀就好了。書是可能性，是逃跑路線。當你沒有選擇時，它們給你機會。對於流離失所的頭腦來說，每一本書都是一座家園。

37.陽光燦爛的日子，能在戶外就在戶外。

38.記住：地球生活的關鍵是改變。汽車會生鏽，書頁會發黃，技術會過時，毛毛蟲會變蝴蝶，黑夜會變白晝，憂鬱也會消散。

39.當你感覺忙得沒時間休息，就是你最需要找時間休息的時候。

40.勇敢，堅強，呼吸，活下去。你會感謝今天的自己。

image by Andrej Krementschouk

都真 我覺得而家做咩講咩都無用

多謝絲打

其實每個人都會有鬧情緒嘅時候㗎啦
你又唔係keep住係咁

聽下社工有咩建議囉 或者真係幫到你呢
放鬆啲啦絲打 約下朋友出去玩下啦
冇事喎 cheer up

I know that feel...

點都好 多謝咗你先

啱啱同社工傾咗
佢比咗幾個建議我
1.去等急症
2.去睇私家（佢話有相熟嘅 但要千幾蚊）
3.去搵學校嘅輔導
4.去搵社區入邊啲精神科機構
佢比較建議我用第四個方法，因為佢話個邊診斷咗有咩事可以寫轉介信比我去公立，唔洗等咁耐

排急症係咩玩法

同理一樣 做過政府個19 test 都話我係嚴重 雖然應該冇咁大獲 但有時真係好辛苦

其實我覺得我又真係未去到自殺咁大勇氣嘅 只係成日都會亂諗嘢搞到自己唔開心個啲
其實我每次放棄自殺嘅原因都係因為屋企人

我諗佢都係講哂啲可行嘅建議出嚟比我聽

巴打你都快啲去睇醫生啦

冇錢

輕度抑鬱係小病, 去睇醫生啦, 食下藥過一排冇事

你

啱呀 香港地我估個個人都有 只係我哋自己唔知 意識唔到

食左六年藥 斷斷續續咁，巴打食藥就一世啦

呢個唔清楚，就算去睇都要試藥同份量
試下排期睇政府個邊先，起碼做啲野幫到自己

建議你睇醫生好過社工

樓主早晨

早晨 仲要起身返工

有d似 又係成日想自殺

我打算去搵大專啲輔導/去睇私家架啦 巴打都睇下好

同你一樣 ，唔想同人講咁多野
開始收埋自己，對所有事都提唔起勁
冇乜興趣 做人冇咩目標。

之後上ha個網有個簡單抑鬱test 佢話我有抑鬱 要睇醫生

講真，個個叫我搵興趣，我連點搵都唔知 上哂咁多興趣班咩。
同人地傾完又點，到最後都要自己解決 講多都口臭，唉

我想死，但怕痛先唔想死住
如果香港有安樂死，我會報名

做嘢之前 深呼吸幾下

呢個真 有安樂死應該會死好多個抑鬱症患者
其實我覺得同人講真係無用..
一切都要靠自己個腦諗嘢造化
其實抑鬱症患者根本對人地嘅嘢都聽唔入耳
我都想搵興趣啊 但根本就提唔起勁去做

之前學過急救 如果一個人情緒低落 係咁喊 好似會換氣不足 換氣不足嘅人自己深呼吸唔到

我有一次潛水panic都係要buddy提我先識深呼吸
一次係喊到崩潰 成個人痺晒 都係要人提我調整呼吸

我返到公司 啲人未返
好似係有啲人你就咁叫佢深呼吸佢做唔到
要你lead 住佢做 佢就做到

所以我要慣咗平時多啲深呼吸 好似exercise咁

做咩無啦啦潛潛下會panic.??

啱啱學識潛水 浮力未控制得好 差啲撞到珊瑚 就係咁掙扎 結果呼吸越亂個浮力就更亂

學潛水係有錢人活動 一枝樽都貴死

食朱古力 蕉
做中等強度(令人輕微流汗，心跳和呼吸稍為加快)運動 如慢跑
做伸展運動
深呼吸

我都係有窿路借到大部分gear 出一次船 包兩枝樽兩次下潛$550

開咗sem 會多啲去學校做gym
多謝絲打建議

真係有錢人嘅玩意

其實我都係平時慳埋慳埋間中出一次

唔建議搵精神科，治標不治本，藥物會令你無晒情緒，例如你成日喊，藥會令你想喊但喊唔出，咁樣反而仲辛苦，而且無解決過令你想喊嘅原因，如果有嘢trigger 到會好易復發
精神科醫生唔會同你傾心事，十五分鐘內覆完診，主要問下食咗藥嘅情況，食完仲有喊就加藥，無喊就食返平時嘅劑量，完全唔會關心有咩事令你喊

學校有無臨床心理學家？如果有可以見下，個人認為比見社工有用

唔好覺得抑鬱係病啊，只係同時間發生咗好多事情，所有嘢加埋好重好重，你handle 唔到，但唔代表你有咩問題，只係你揹住嘅嘢太重；又或者係身體想趁機會提你休息下，整理好自己再重新出發

抑鬱只係一啲癥狀嘅總稱，係結果，唔係令你心情低落嘅原因，所以要解決佢，靠食藥消除癥狀係無用的，要返返去自己內心，搵返自己因為咩事而唔開心，我知道要面對令你唔開心嘅嘢係好痛苦，過程都好漫長，但係你願意搵人幫，其實已經踏前咗一大步

你提到人際關係有啲嘢煩，介唔介意講下係咩事啊？

病左好多年的患者

成日諗, 本身無病的人點醫你 ? 無病的人點理解到你咩事 ? 點去醫你 ?

傾都無用
抑鬱完全無邏輯可言
唔係因為發生咩事導致
灰左就係灰左
唯有食夠野,做運動同瞓夠覺希望個腦唔好發作
肚餓,失眠都會無端端灰左...

利申:週期性發作,拒絕接受治療

咁我仲可以點...搵社工佢都淨係比咗上面啲建議我渣

屌 返緊工睇到好撚想喊
其實自己無論同咩人相處都遇到好多問題
無論係屋企人啦 朋友啦 同事都係

所以我咪一直覺得搵人傾都無用
啲問題存在喺度唔會講兩句就可以解決到

我都係週期性發作 唔係成日都係咁
一有好多事堆埋就會一次過爆

個個人對藥物反應都唔同 大把人食完藥有好轉
點可以咁樣一概而論
知唔知你呢種講法搞到幾多人延遲咗治療

睇完私家食咗兩個月
錢就消咗成皮
食到自己照鏡認唔到自己
同醫生講要轉介政府
佢會幫你寫信
排幾耐睇你做化（我一個月
抑鬱係有錢人病
你窮嘅建議你沈迷興趣
不過講咩都無用
根本起身都起唔到仲講咩興趣

咁我都係收收皮先
窮就講咩都無用

藥物可能真係會令人情緒暫時穩定咗，但有好轉唔代表完全好返，臨床心理學家通常建議心理治療同藥物雙管齊下，因為藥物唔會處理到令你抑鬱嘅心結
治療可以有好多種方法，唔一定光靠藥物

成日嘈交？

明白 我諗我而家除咗搵社區啲精神科睇/搵學校啲老師都無咩其他辦法

有自殺念頭已經好嚴重
盡快搵醫生啦

係 屋企人成日嘈 好煩

去搵個醫生睇啦
都係靠食藥架喇

樓主既情況其實都唔係輕微喇

抑鬱都市人既病, 好普遍

醫生真係睇唔起 就算睇咗 頂多都淨係支持到一兩個月嘅診費

遠離網絡世界，多啲搵家人朋友傾計同出下街

約咗fd weekend 出嚟飲酒 應該會好啲

呢度都有成堆巴絲打陪你

懷疑自己有輕度弱智添呀

其實死到GE話一了百了就好,唔使煩

same
平時其實無野
但有時情緒話黎就黎
都無乜方法，放任自流
個下sad完第2朝訓醒無事

咩中文來?
好似叫診金喎

唔睇名仲以為係我自己出post

stay strong

之前自己都係咁
有日頂唔順攬住屋企人喊 講曬所有野之後就舒服好多
你缺少嘅係一個可信賴嘅傾訴對象
搵人傾下先 就算真係有都唔好放棄自己
加油呀絲打

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看 （ ）。你更可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時）即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

支援有經濟困難而需要接受精神科治療的25歲或以下人士在輪候公立醫院精神科專科門診期間，可以盡快接受私家精神科醫生治療，以免影響病情。

成功申請之轉介個案可獲本計劃資助到私家精神科醫生接受治療，包括診症費及藥物費用，而申請者須每次支付$200 (綜援受助人可獲豁免)。由於每位參加者等候公立醫院精神科專科門診時間不一，資助期將按實際情況修訂。

同意你講要雙管齊下，睇醫生食藥唔代表唔可以同時進行其他治療

我想指出嘅係，抑鬱焦慮等情緒病唔止有心理因素，生理因素都好大影響

好多人就係腦入面啲神經傳導物分泌出現問題，咁藥物就好幫到手
例如SSRI就係去令腦入面嘅血清素去返正常水平

至於你上面話抑鬱唔係病，食藥消除癥狀無用，我唔同意
如果因為癥狀而令基本日常生活都無辦法維持
個人仲有乜嘢餘裕去面對問題核心嚟治本？

話精神科藥物無用，只會令人無晒情緒
呢一點其實係大眾嘅偏見
無錯，係有部分人食藥無乜效，甚至有不良副作用
又或者要搵一隻有效嘅藥可能要好花時間

但係同時亦有好多人藥物反應好好
例如我自己食開sertraline
除咗頭幾個星期同加藥量嗰陣好眼瞓之外一啲副作用都無
食咗一段時間之後明顯感覺放鬆咗，焦慮不安情緒都少咗好多
自殺念頭亦都無再出現，起碼個人function返

人人對藥物反應都唔同
如果一隻藥唔啱，可以轉藥，甚至真係頂唔順都可以停
叫人試都唔好試絕對唔係好嘅建議
唔通我搵唔到一個夾嘅counselor又叫人唔好試輔導，淨係食藥算？
講唔通啦係咪？

如果你係食完藥無好轉嘅朋友，我只能夠講句明白你有幾痛苦
同祝你早日搵到合適嘅治療方法

但係如果你係道聽途說，淨係一味叫人開心啲唔好諗埋一便嗰啲
我只會講屌你老母咪撚害人，扮代表去第度啦

唔好放棄自己
唔好放棄屋企隻喵喵
返屋企攬住佢唔好比佢走, 迫佢聽你訴苦

同你有啲似
不過我唔覺得自己亂諗/諗多咗
係呢個社會就係咁現實

睇醫生

update 返大家
我聽日返學會去見下學校啲輔導
見完之後有進展 會再同大家講
多謝大家比咁多意見我

返工解決問題

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

係我表達得唔好同衝動咗
我話道聽途說扮代表只係針對啲未經歷過嘅、唔了解精神病/情緒病嘅人

既然你親身經歷過就自然唔關你事，亦都唔係針對你/鬧緊你

只係因為實在太多無聊人鍾意入呢啲post 9up
所以一講到呢樣嘢我就起晒鋼，如果誤傷到你嘅講聲對唔住先

其實講到尾只係想提一點
醫療手段對每個case效用都唔同

可能醫生好可惜地對你幫助不大
但係如果當日信咗人講睇醫生食藥無用而唔睇，我今日可能就回唔到呢個post

既然唔一定係毫無作用，不如唔好一下子就否定佢？

我覺得自殺都有d 又係自殺傾向
因為感情

我宜家都係咁
好想大喊一場發洩
好辛苦成個人唔知點解好頹好灰做乜都冇心機
但覺得自己煩緊嘅野都只係自己諗多咗 唔想同識嘅人講 成日瀛住係自己有問題 屌
瞓得唔夠係咪都會有影響

搭「自殺」呢一條船嘅人，一般會經過三個站，一個比一個黑暗，越近終點，越難番轉頭。

諗，plan，做

你依家仲係第一站，已經肯同人傾，係好好嘅事。但揀咩人去分享，或者尋求建議，一樣咁重要。

我建議你唔好係post公開討論，搵啲過來人傾下會好好多。無精神病嘅人，根本唔會明白精神病係啲咩嘢，講嘅說話不聽也罷。最起碼都搵一個專業人士，或者過來人傾。

加上，當連大部分受過專業訓練嘅人（社工，心理學家，精神科醫生），或者係你屋企人，朋友都仲係講緊一啲對精神病人毫無意義,什至有反效果嘅說話嘅時候，你覺得係一個有isp email 就有話語權嘅地方，知自己講緊咩嘅人有幾多百份比？

記住呢度有好多user都係中學生，識見好有限，但好自大。甚至有啲係中二病：無知，唔理解咩係痛苦，仲想鐘個頭埋去。

另外，帶病讀書好辛苦，絕對唔建議。當你確診之後，最好同校方傾傾有無得減輕你嘅學業負擔，等你可以專心去調整好你嘅精神狀態，控制到病情，先再去全力處理其他嘢。學校有套protocol ，佢地會盡力協助你的。老套講句：休息，係為走更遠嘅路。你夾硬讀，爛哂grade，仲傷。

最後，望您珍重呀爸/絲打。身邊將會有好多人係支持你，但最最最最重要係你支持你自己。生命係自己嘅，做咩都好，要全力以赴，包括醫病。

啱啊 一灰機就想匿埋自己喊
其實都知好多事只係自己無限放大咗
但就算知都好 都制止唔到自己咁諗
真係好似有人控制緊自己個腦咁
我唔知瞓得唔夠關唔關事 但唔夠精神個人係會頹啲

其實我覺得自己點都唔會去到自殺呢一步
話哂身邊有太多嘢放唔低 無可能dum 低屋企人自己走咗去 但好多時一諗到好多好多嘢煩 個腦就會不自覺咁諗 諗方法去死 其實一時衝動都足以令我做咗個返唔到轉頭嘅決定

今朝返去同學校個輔導傾咗陣
佢約我聽日再返去同佢傾
好似都係諗住傾完就算
唔一定睇醫生。。。

睇醫生會開 ssri 或者 sra
Ssri 副作用好大
收到任何藥，Google下先

我覺得未必會有藥食。
個輔導好似唔太傾向轉介我去睇醫生

我依家都係咁嘅情況，仲要啱啱升大學，好多野要諗要煩，好L辛苦。個人冇乜mood， 乜春野都唔想做，對所有野失去興趣，包括靚女。好想快啲渡過餘生，因為唔夠膽自殺。又唔想去見社工，覺得好cringe,睇醫生又浪費金錢................
其實係咪應該放棄一切係屋企做隱青等死算
Seems that give up my life and do nothing is the only way out.

介唔介意講下你讀咩？係咪好大壓力

讀邊科？

三寶

唔識

可能因為自己唔太想讀 係屋企人chur 我讀 所以都大壓力 同埋一心讀住trans u

都好啊 岸都上埋 少好多嘢諗
我而家仲要chur 自己trans u

點解要轉校？

Same 好辛苦
我覺得無論做咩都好
周遭嘅人都一定會係背後笑鳩你
就連去買嘢都好
返學又係 啲人好似睇你唔起咁
想死

中學定大學？聽到聲音？

我都有呀 仲成撚日添
自己會FF好多情節出嚟

例如依家返新工 入倉果時會噉：
搵下件嘢係邊先 123456
唔... 123係喱邊 456係喱格
哎屌搵唔到嘅
快撚手啲搵啦 搵件嘢都搵噉耐
一陣會比人屌架啦
快手啦
唉屌
成5分鍾 都仲未搵到 仆街啦
點算呀 加油啦
唉屌 搵到啦 快啲拎出去先

同同事講：
Yeah 我搵到件貨啦

好似搵咁好耐添 下次要快手啲先得 諗下依家有咩搞

唔止喱啲 返學見到其他同學 會猜度佢係咩人
平時點講嘢 成個過程都係自言自語噉

大學啦...
生性敏感 睇人地個表情/語氣 行為
自己會意識到

20多年了 一直努力做唔被討厭嘅人
最後連自己都討厭自己

點解要數？

可以考慮接受認知行為治療

連登有愛，有咩唔開心，唔緊要，我地呢度一定有人幫到你，開解到你

點樣搵？

有錢就睇私家
無錢就排NGO
個人認為政府的臨床心理學家很少做認知行為治療

我都係成日ff好多情節
你有冇小小自卑 或者覺得自己好冇用嗰啲

絲打睇醫生啦

認真睇醫生有用, 一個唔得就換另一個, 搵個合適既為止

再加埋心理學家

當然你要預佐好燒錢, 但為佐健康, 無計

加油呀!!!

極度自卑 覺得自己好撚冇用
做咩都滿足唔到喱個世界

自己讀緊啲垃圾大專
仲要讀business 唔係八大grad 出嚟真係食屎

健康最重要

其實巴打係咪類似焦慮症多啲

我以前都會咁

而家少佐自言自語

巴打睇睇醫生, 共勉之!

身邊好多人有唔同意見
都係兩極
好多話睇醫生開啲藥唔會幫到手 反而會令我對啲藥有依賴 斷唔到
好多就話睇醫生好話搵社工，社工幫唔到手
我自己都好困惑

唔係專業意見，個人睇法：

其實做test係無咩參考性
我自問自己個人整體硬淨
但一年至少總有一兩轉低潮期
我試過喺嗰個期度做test
跟我當時嘅諗法答題
都話我有病

但其實我知自己無病
過咗就無事
係唔知幾時先過
但過咗就會知過咗

唔知點講好，不過盡量做自己覺得開心既野啦，我自己覺得幾有用，不過治標唔治本

其實我係諗住搵啲嘢做
自己忙就無時間諗咁多嘢
所以就試下盡量將所有心力同精神放喺學業上邊
咁就唔會咁得閒亂諗嘢

我諗我都係咁
可能都係自己諗多咗
但無病當然係好啦
只係原來身邊嘅嘢好似好早就發現我精神上情緒上係有少少問題 但我自己係唔知。。

假設5年嘅時間唔多

但一個人 如果佢消沉咗5年...
咁真係好多
巴打快啲解決問題

所以我呢排唔係不斷打機就不斷出街
盡量都唔比自己獨處嘅時間
因為好多時就咁搭一程車
都足以令到我諗好多嘢
都足以令到我愈諗愈過分....

一DD

我試過遇到D寸嘴到仆街既醫生,又遇過D庸碌無能既醫生,到而家呢個,轉佐兩三次個病情先有好轉

當然我同你個Case唔同,我係輕度抑鬱+嚴重焦慮+嚴重強迫

我覺得先搵社工再轉介點都有效過身邊人俾既意見

始終佢地唔係專業

有冇用都好,至少有個專業既人為你斷症,睇下你抑鬱有幾嚴重

咁我有無5年咁耐
但聽返身邊曾經好close 嘅人講
原來我呢個情況都last 咗一年左右

其實情緒病唔係自己無問題就得喇咩？
梗係唔係變態嗰啲精神病啦
當然唔好明明出現幻聽 有幻覺 又自殘
都死話自己無問題

如果知自己其實overcome到
係要啲時間啫
身邊啲嘢點樣其實重要咩
唔開心嗰排睇咩都有問題嫁啦

因為身邊朋友都有關心我嘅情況
又有幫我問過唔同社工
話可以介紹啲相熟嘅心理醫生比我睇
又唔會話收得太貴
但我始終都有啲抗拒
因為我覺得自己未去到咁誇張咁嚴重
但佢地係咁chur 我去睇...

如果情況係你控制範圍外，真係睇睇醫生好

我都明 咁如果真係有問題我都會接受
但我到而家都唔可以100%肯定自己係咪有病
可能只係情緒低落
我唔知啊 我唔係醫生 我都判斷唔到自己有咩問題
我只係將我覺得嘅諗到嘅講哂出嚟

廿幾歲人先黎讀返ive
（仲要以前都讀過但為左轉行先再讀返）
覺得自己好廢 行左好多冤枉路
仲要其他人都覺得入大學係基本野
仲要讀完兩年想nonju入返ugc嘅機會好低
自己又蠢
成日半夜諗到喊 諗到個心勁痛

都唔算chur既，一個人去應付咁既問題好攰架，搵人幫手都唔係壞事

唔知可唔可以咁講
個腦好似成日同我對抗緊咁
唔知點解愈唔想做個樣嘢 個腦就會愈逼我去諗

有啲人失戀都唔開心成年
離婚嘅之後幾十年都唔開心 大有人在
recover時間每人唔同
唔開心嘅念頭出現人之常情
但最緊要知其實會過

其實我覺得係去到有病理症狀睇醫生先有用
唔係你普通唔開心都係食藥
然後瞓瞓瞓
叫你揾下人傾計咁樣
有時唔係人地唔耐煩 係邊個有咁多時間
調轉角色 自己都未必24小時聽到人講心事啦
所以最後都係靠自己嫁咋

巴打都勁
廿幾歲都仲有心有力去讀書

呢個唔係你既錯，絕對係你控制範圍外，因為越諗唔通就越諗

我自己係個啲都叫好快recover到嘅人嚟
但係我又好唔鍾意同人share 自己嘅嘢
所以好多時有事我都係收收埋埋
唔鍾意同身邊嘅人講
就算幾熟都好 都始終講唔出口
永遠覺得喊完就無事 自己唔開心唔好累到人

其實我覺得你已經好正向
你肯一五一十講出嚟
每個人卸載內心重擔嘅方法唔同
我唔知你現實生活係點
但就咁睇字面就正常
但辛苦成點真係你自己先知
太辛苦 睇醫生開心啲嘅 就睇下啦

所以先話覺得個腦成日都好不受控制
個腦好似虐待狂咁
我愈唔想諗嘅嘢就愈逼我去諗

你肯講出黎係好事，證明都未係好收埋自己

我而家都係見步行步
可能因為呢幾日都少咗好多獨處嘅時間
成日都驚自己一靜就會喊 係咁搵活動係咁搵人陪
但咁樣其實只係逃避咁個問題
一遇到事就又打回原形 又自閉過

其實我無同身邊嘅人講過
係喺連登對住全部唔識嘅人先講到咁白

其實見臨床心理學家好平常，唔係痴線先需要見，反而真係痴得好緊要，佢哋未必會提供認知行為治療

你嘗試搵下人做你長期既樹窿，係你亂諗野既時候同佢分享傾下計 ，千其唔好鬱住自己

我都仲諗緊去唔去睇...
可能唔係太想接受現實 想逃避

我都會喊嫁喎
我成個2018年整體都唔開心
我自己知個核心原因係咩
有時狀態好 會可以放低唔諗佢住
但有時聽歌呀 或人地無意一句說話觸動到我
我會當下馬上陷入情緒低潮期
有時過一陣會出得返嚟
有時要入廁所喊同埋同自己講嘢打氣咁樣

但我知會過
因為個原因未來三個月內就會完
到時就重新出發

所以脆魚你唔洗放到喊咁大
可以喊得出嘅事 仲有得救

其實我唔知自己你性格本身係咁定點
但對住身邊識嘅人真係好難啟齒

唔去嘅原因係？

明白
我自己份人勁眼淺
眼淺到我自己都好憎
成日少少事都忍唔住就喊
但其實喊咗好啲定唔喊好啲
有啲人會係咁轉移我嘅視線去諗其他嘢
有啲人會比我自己喊 自己靜
但我覺得兩樣都無咩用
純粹係無原因但又想喊 但喊又唔會解決到問題

有對象傾訴下就ok

我都唔知
係真係純粹抗拒去做呢件事
同埋好唔鍾意比人定型我做「精神病患者」/「抑鬱症患者」

其實無
對我嚟講我會覺得同人分享自己嘅事係好似令到自己多嘢煩咗咁 因為佢地會不停比好多資訊我 但其實我個陣係聽唔入耳 我根本唔係想要呢啲

唔好話俾人知咪無人知 你睇私家又唔係睇公立唔會有紀錄

你想傾訴下？我見咗十幾年心理，都略懂一兩招可以同你分享

我唔知點講
但我唔想比人定型我做 有病嘅人
因為身邊啲人都知我有咁嘅病
唉 我真係唔知點講 但我想大家都當我係正常人

傾真係有用咩
我覺得言語上真係解決唔到我煩嘅問題
啲問題永遠都會存在

你唔介意可以在連登講你嘅困擾，我哋願意聽，如果有人搗亂，可以即block

未追晒po ，你最困擾的問題是甚麼？

1.屋企最大問題是甚麼？
2.你人緣好似幾好，有甚麼人際關係煩惱？
3.學業上就唔好迫自己拿A

2.人際關係係同某啲朋友相處得唔太好 例如話有好幾個都覺得我啲情緒起伏好大 好難相處 可能係我本身性格係咁啦 但我覺得好內疚
3.唉 因為自己讀緊啲垃圾周街都有嘅科 仲要唔係ugc 根本同人爭唔到 為前途著想點都要trans u 唔拎b+/a 根本無可能走到 所以點都要逼到自己trans 走 同埋學業都可以叫做自己一個寄托 等自己專注讀書無時間諗其他嘢
其實最主要係覺得自己呢啲情緒好剋人憎 又無可能叫身邊啲人體諒我 好自私 但同時又好辛苦 因為自己真係控制唔到

re:2點解要取悅所有人？

re3:你對將來工作的期望是甚麼？

所謂好乞人憎的情緒反應是如何？可以詳細形容下嗎？

認知行為治療的理論認為「思想」會產生情緒、行為及身體感覺的反應。舉例說，朋友約會遲到又沒有接聽電話，想起「他是否有意外或不測？」的人便會感到焦慮不安 (情緒反應)、心跳加速或手心冒汗 (身體感覺)，甚至會不斷打電話 (行為反應) (見圖一)；相反，想起「他可能是塞車，又聽不到電話響聲」的人，便不會有那樣的反應。由此可見，人面對同一事件可以有不同的反應，所以影響人的並非客觀事實本身，而是我們對事物的主觀「想法」。

所以我那位心理學家會問我大量問題，協助我反思自己的想法有甚麼謬誤，如果你覺得唔舒服或唔想在連登講，我完全理解

瞓先，有機會再交流

如果無人同到你傾可以係到傾下
因為我當初個ex都有唔少情緒病
睇到佢都覺得難受
我又難受
同我地依到大家三唔識七既人講
無咁大心壓壓力又放鬆到少少
無事既

有情緒病po就見到因果巴

Good night

聽日要早起

因果巴而家係做緊野定讀緊書?

我聽朝就要返工

有時旁觀者清

你可能覺得小事,但你朋友就覺得有睇醫生必要

睇下先囉, 醫生話冇事咁咪可以放鬆哂lor, 有事又可以幫你醫, 何樂而不為

返工

又話訓

瞓唔著

屌我都係

讀緊垃圾大學垃圾文科
覺得冇出路
想報ive讀設計

講得冇錯
身邊啲朋友已經聽到唔想聽
我都知自己好煩
所以走上網搵陌生人傾
靠自己

我都係 不停打機出街
今日係條街到等人呆望啲人行過
雖然好熱 但唔知點解覺得好舒服自在

點都等大學畢業先啦
如果唔係會後悔

同埋我當年就係讀di 搞到今時今日要轉行

我唔係想取悅所有人 但我唔想身邊嘅人因為我啲脾氣情緒咁而選擇離開 呢種感覺好難受

我對將來嘅工作無任何期望 自己對好多嘢都唔抗拒 只要盡量唔係厭惡性/對客多嘅工我都接受到 無咩話特別想做 當初讀商都係跟大隊

因為我鍾意有事就自己收埋自己
結果試過早排有幾日又好多嘢煩
自己好多嘢諗 跟住無接觸身邊嘅人兩三日
姐係無應過任何人whap/pm
跟住身邊啲人就會覺得我好難理解
成日都唔知我想點咁 鍾意就應唔鍾意就唔應

其實真係講唔太出

得罪講句吖
其實有抑鬱症唔知係個腦有病先定自己諗嘢咁樣先
即其實係你諗嘢咁樣搞到個腦無病變有病
定係個腦有病搞到咁諗嘢呢？

我發覺易唔開心嘅人都好長氣
同好鐘意否定人地嘅安慰
好簡單一個例子：
唔開心：我即使温書 永遠都會唔合格
朋友：總有次會得嘅！
唔開心：唔會嫁喇...

喺呢個諗嘢模式下
佢地長期放唔開
就好易鬱到有抑鬱症

咁放工再傾 我而家都返緊學校搵輔導

其實唔知係個個都係咁定咩
我唔鍾意比人chur 住
相比起有事係咁搵人 我會鍾意自己一個獨處
叫做比自己時間諗下嘢同靜下

而家lunchtime ，社工幫唔幫到你呀？

同學校個輔導傾咗兩個幾鐘
佢話輔導多個一兩個月先決定轉唔轉介我去學校個個臨床心理學家度睇 唔洗錢
但我覺得最尾都唔會 都係無用

希望在明天呀

我覺得食藥有用過就咁傾囉。。
傾完都係咁

語言可改變思想然後改變行為改變情緒
食藥只會食到呆呆滯滯、暴肥、反應慢咗，唔會改變你嘅思想

但佢話食藥可以令我個腦多啲開心個啲element
但要配合心理治療咁做先有用

但你好抗拒睇精神科喎

我睇心理醫生ok 但精神科就盡量唔好

咁無藥食㗎

咁睇唔睇好

1.「我唔係想取悅所有人 但我唔想身邊嘅人因為我啲脾氣情緒咁而選擇離開 呢種感覺好難受」如果真正嘅朋友就唔會因此疏遠你

2.明白心情唔好嘅時候係唔會想覆message，或者試下「上水」時同朋友解釋下

p.s.sorry，而家先覆呢個回應

如果忍得住唔傷害自己，建議試下心理先，因為藥物的副作用太大

但都會唔開心 有人因為咁嘅原因而離開自己

解釋咗但好多時都不被理解 覺得好難受

但我覺得心理輔導真係唔知有咩用
根本就解決唔到問題嘅。。

真正朋友可遇不可求，人生在世人與人之間多是離離合合

但我唔想因為咁而走咗啲好好嘅朋友
可能自己個病真係好難頂 好難被接受

改變你嘅思想同價值觀

如果真係好朋友，又點會因爲這些事離開你？

我覺得只係一個樹洞 比我share 自己嘅嘢 真係無咩實際用途

就算我明 我都會唔開心

可能佢想了解咗你背景先，考慮俾少少時間佢

Why?

朋友 這是我最近既體驗
以前我以為 呢D事唔會喺我週邊發生
之前有某歌手跳左
我就開始同朋友傾下呢個話題
點知 原來有三個fd確診中左躁鬱⋯

佢哋三位 平時在一班fd之中
比較唔出聲 聽人地講多
可能係咁 積埋積埋一野爆

本身係你朋友嘅人 因為你性格而同你做唔到朋友
會唔會開心。。。

我自己本身都叫做多嘢講個啲嚟

你們未清楚了解對方你就付出真感情，當對方係生死之交，其實事實唔係，你就怪自己嘅性格同情緖「害」你失去一個「好朋友」。你對自己嘅性格同情緖會唔會太殘忍太苛刻？

咁事實係我都知自己啲情緒同性格好難頂

例如呢？

我都有抑鬱 之前開始有自殺念頭果陣就開始睇醫生 直到後尾開始自殘醫生先開藥比我
我就覺得啦 抑鬱其實冇人幫到我 我自己都唔知點自救 係真係好辛苦
你試吓搵個源頭 係乜野令你唔開心想自殺 然後就睇吓解唔解決到啦
如果唔掂就搵社工傾吓 睇吓佢會唔會轉介你去睇精神科啦 不過唔係個個社工都好 有啲社工好識踩地雷 如果遇到果啲社工 你唔好太在意佢講嘅野
希望你唔好自殘啦 如果情緒極度唔穩定走去自殘嘅一定一定一定要同醫生社工講
我個醫生開左藥比我 一開始係冇乜明顯效果 但係食耐左之後情緒又穩定左 都唔會再自殘 起碼識得痛先
樓主加油 抑鬱係好普遍嘅事 有咩事可以搵我講 以同路人嘅身份我地可以互相扶持

例如我成日無啦啦喊 又少少事都可以唔開心
唔開心又唔同人講咁

其實人地真係幫唔到自己
我都唔知自己可以用咩方法

放工再傾

ok

Dude, its ur brain chemicals that fucked up, not ur heart nor soul. Look at it as a broken engiene. What u need is a good mechanic and the will to fix the engiene, not throwing away the car right?

And u better start fixing it asap. Go get some help!

返到屋企食緊晚飯，樓主好嗎？

而家都同朋友食緊飯
約咗下個星期再見輔導

試下大學輔導
嚴重嘅話佢哋都會轉介你睇精神科
祝你好運

就係呢幾日睇咗
佢話觀察同輔導多我一兩個月
先決定轉唔轉介我去

冇追post唔好意思

有甚麼問題？

其實你buy唔buy上面提及認知行為嘅理論？

大專啲心理輔導？ 真係有用咩

好多嘢要煩 又要煩讀書 屋企人 身體 前途 人際關係 呢樣個樣

其實我睇完都唔係好明咩嚟。。。

mental health direct 打過去 有人會幫到你

Sorry for 1999，我意思係「成日無啦啦喊 又少少事都可以唔開心 唔開心又唔同人講咁」嘅問題在哪𥚃？

佢地同學校啲輔導有咩分別。。。

再加上本身脾氣個啲唔好
可能就係咁令人覺得我好難頂

個人經驗三個都有用
你都要試幾次先知幫唔幫到你嘛

點解你對心理輔導有咁負面看法？

其實我覺得真係唔會有用。。
點會講幾講就可以解決到個問題

於是朋友疏遠你？

其實無負面睇法 只係覺得唔會解決到問題

係

你覺唔覺自己好負面？

冇追post
但想簡單了解下做左assessment未？
唔好假設太多懷疑太多
好多人係疑病症導致各種生心理問題

我只會覺得係現實
因為問題一直都仲會存在

你就好傷心，於是怪自己？

做過幾個網上面個啲
今日個輔導話會比link 我做 但無咗件事

上網果d已經幾準 結果係點？

即係你完全唔認同認知行為治療嘅理論？

一個話嚴重抑鬱 另一個叫我盡快求醫

我諗唔會話唔得嘅
但對我嚟講可能真係幫唔到手

你想如何改變？

因為你嘅問題極嚴重？

我想個病好返 唔會再咁脾氣

其實我唔覺得自己個問題嚴重

以下網頁會唔會有幫助？

Anger management: 10 tips to tame your temper

那為什麼你認為認知行為治療幫唔到手？

因為問題唔會講幾講就無
我煩嘅嘢唔會因為我聽完人點講就唔洗再煩
姐係問題已經存在咗 改變心態都好 個問題依然都喺度

明白 唔好強迫自己正面 直接搵醫生

我而家就係諗緊經朋友介紹去睇心理醫生好定係照等學校個輔導好

如果能改變心態、除去思考謬誤，個問題已經唔會令你情緒失控

你都唔buy就唔好浪費錢去「傾計」了

我覺得好難改
本身我份人性格就係唔鍾意同人分享自己嘅嘢
改變心態但性格都真係難搞

學校個個唔洗錢 睇醫生就好似八百幾蚊左右一次

得罪講，你而家覺得有問題，但又唔下決心改變，你嘅情緒控制能力好大機會會越來越差
我都係唔願意分享內心深處嘅困擾，令治療過程慢咗好多，不過心理學家未能取得我信任，係佢問題多啲，佢哋嘅工作就係讓人分享自己嘅事然後提供協助

樓主唔好理呢條柒頭啦

我唔肯講其中一個原因為係因為覺得講嚟都無用
另外係唔鍾意人地知自己咁多嘢

明白大家都係為咗幫我 好多謝

化負面力量做動力
試下去做義工，識下人，做啲有意義嘅事，幫人時幫自己

買本書睇吓先，好似幾有意思。

認知行為治療唔係去呻然後個心理學家提供解決問題的方法，而係教你改變思考方法，不會受問題影響情緒

學校個輔導叫我去做運動
同逼我一定要返少啲工

專業人士有操守唔會周圍唱的

原因？

都好複雜
係自己睇啲sources 再去改變自己諗法？

我明白唔會唱 但係我唔鍾意自己咁赤裸咁比人知道哂自己啲嘢

佢話我個分子 burden 太大
要加大個分母 姐係自己應付壓力嘅能力

上面個例子講，朋友遲到又唔聽電話，如果你心諗佢一定遇到交通意外，你會方寸大亂；但如果你諗佢可能塞車或遲咗出門口，你就唔會發矛失控。

你覺得合理嗎？

帝皇心思

都合理 但應該點都唔會聽唔到電話。。

姐係咩？

唔敢聽/無帶電話

但應該唔會 正常都好有交帶

即係皇帝

遇到交通意外都有分輕傷同重傷

咁有得揀 點解唔揀做皇帝
要格硬做啲自己唔鍾意唔想做嘅嘢？

唔係無可能 但機會唔高

樓主有冇TG?

其實有冇都唔緊要 我係過來人

1. 唔好比佢惡化落去，即刻book學校counsellor同佢簡單交代下情況。

2. 佢多數會建議你去見普通科醫生

普通科見完之後，佢會斷你嚴重情程同需唔需要食藥，有時會開啲藥比你先。

呢D係短期你可以做既野

長期就係普通科寫紙轉介你去睇精神科專科做一個更詳細既診斷

雖則你係學生，我會建議你睇私家，一黎快二黎藥靚。

藥費果度你係學生有啲方法可以減既，想知你再留你TG比我。

行動力要強呀，聽日就開始做野!

我追一追post先

因為現實你唔係皇帝，看來又好想別人了解你，但又唔願意分享心底話，有無分析錯？

巴打識野